[20131203_Mike_Krzyzewski.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20131203_Mike_Krzyzewski.jpg "fig:20131203_Mike_Krzyzewski.jpg")
**迈克尔·威廉姆斯·沙舍夫斯基**（，），简称**迈克·沙舍夫斯基**（），外号「K教练」（），生於美國[伊利诺伊州](../Page/伊利诺伊州.md "wikilink")[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")，籃球教練，是[杜克大学的](../Page/杜克大学.md "wikilink")[篮球主教练](../Page/篮球.md "wikilink")，培养出多名[NBA球星](../Page/國家籃球協會.md "wikilink")。曾美国[梦之队的主教练](../Page/梦之队.md "wikilink")。

曾带队参加[2008年北京奥运会](../Page/2008年北京奥运会.md "wikilink")。在[2008年和](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[2012年决赛率領美国隊以](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")118：107和107：100擊敗西班牙隊連兩屆拿下金牌。也在土耳其舉辦的[2010年世界籃球錦標賽在決賽幫助美國隊以](../Page/2010年世界籃球錦標賽.md "wikilink")81：64擊敗土耳其隊，也在西班牙舉辦的[2014年世界籃球錦標賽在決賽幫助美國隊以](../Page/2014年世界籃球錦標賽.md "wikilink")129：92痛宰塞爾維亞隊。在2016里約奧運男籃決賽以96-66大勝塞爾維亞，完成以不敗之身完成3連霸的成就。賽事結束後，美國總教練「K教練」沙舍夫斯基(Mike
Krzyzewski)將卸下國家隊兵符。

「K教練」沙舍夫斯基（Mike
Krzyzewski）將在2016里約奧運後卸下美國夢幻隊兵符。將由5枚冠軍戒指的[聖安東尼奧馬刺總教練](../Page/聖安東尼奧馬刺.md "wikilink")[波波維奇](../Page/格雷格·波波維奇.md "wikilink")(Gregg
Popovich)接任。

## 名字发音

波兰后裔的沙舍夫斯基（Krzyzewski）名字相当难发音。波兰语里的发音（波兰语拼作Krzyżewski）是。英语化的发音是
，而他本人则读作\[1\]。

## 参考资料

## 外部链接

[Category:美国篮球教练](../Category/美国篮球教练.md "wikilink")
[Category:杜克大学教师](../Category/杜克大学教师.md "wikilink")
[Category:波兰裔美国人](../Category/波兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:芝加哥人](../Category/芝加哥人.md "wikilink")

1.  [Mike Krzyzewski Wiki
    Wikipedia](http://www.newsunited.com/mike-krzyzewski/wikipedia/)